\chapter{Závěr}

Celá práce se zabývá tvorbou systému pro správu obsahu v rámci organizace. Cílem bylo analyzovat procesy a potřeby klienta v rámci tvorby obsahu, analyzovat stávající řešení, navrhnout nové řešení, implementovat prototyp a ten patřičně otestovat.

Analýza procesů ukázala, jakým způbem organizace s obsahem pracuje. Na základě této analýzy byly sestaveny funkční a nefunkční požadavky na systém pro správu obsahu. Následně byla provedena rešerše existujích řešení.

Na základě požadavků byl vytvořen návrh uživatelského rozhraní a návrh architektury. Sou-částí návrhu byla i rešerše Rich Text editorů, které by bylo vhodné použít v rámci implementace.

V implementační části byla provedena analýza metodik a technologií vhodných pro tvorbu webových API. Vhodnou technologií pro API bylo zvoleno GraphQL, které vývojářům webů nabízí jednotný způsob přístupu k obsahu. GraphQL API zpřístupňuje obsah pro jeden webový projekt Bohemia.net. Dále API generuje dodatečná metadata pro generování admin panelu. Spolu s API byl implementován prototyp admin panelu, který umožňuje spravovat daný obsah. Admin panel využívá systému introspekce pro získávání fieldů jednotlivých entit, které je možné editovat.

Na konci implementace bylo nutné prototyp otestovat na reálných uživatelích a ověřit tak jeho použitelnost. Proběhla 1 iterace uživatelského testování, které odhalilo 2 nedostatky v~uživatel-ském rozhraní. Zároveň testování potvrdilo, že většina uživatelského rozhraní byla navržena tak, aby bylo použitelné a splňovalo dané cíle.

Celý systém je dále připraven na několik rozšíření. V budoucnu se počítá s širšími možnostmi filtrování, řazení a vyhledávání jednotlivých záznamů v kolekcích. Některé kolekce budou před-stavovat kolekce webových stránek a proto bude nutné pro ně přidat rozšíření o fieldy potřebné pro SEO. Dále se plánuje implementovat vytváření relací mezi záznamy jednotlivých kolekcí, což umožní např. tvorbu kategorií nebo tagů.